<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/0ef37216-455d-439a-b4c9-e2cae718aa51">
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "c29d9932-81f2-4a95-b7f6-0a0ddd4a99cc", "value": "Documents certified by notaries that are sealed with a seal or stamp and that are recorded by the notary in a register or protocol permanently maintained for such purpose."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "59037ec6-6e20-4442-8217-53b60149ddb8", "value": "notari\u00eble documenten"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "a8a3d873-5def-41d7-bc8d-33219d96614f", "value": "notarial documents"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "5bce4b3b-3727-475c-a5d9-a576294ea1db", "value": "Door een notaris gecertificeerde documenten die verzegeld zijn met een zegel of stempel en die door de notaris worden permanent worden geregistreerd in een register of protocol dat voor dit doeleinde wordt onderhouden."}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "f59d991c-e651-4a40-805a-86a10e81cea0", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300164785"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme>
            <skos:ConceptScheme rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0ef37216-455d-439a-b4c9-e2cae718aa51">
                </skos:hasTopConcept>
                <dcterms:title xml:lang="en">{"id": "cce60533-6c6a-4b7f-9b08-5e9ae2df454b", "value": "Default Object Type"}</dcterms:title>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/4eae23fd-7c92-49e0-a582-b89f02d3cd8d">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/8b8ec1cf-5c8b-42f7-955f-0a77de1207ab">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/e463e27e-bdc8-4ea4-8627-9a2d9a8a163c">
                </skos:hasTopConcept>
                <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "80636d88-3718-4bc8-86c8-107b92e264ba", "value": "https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814"}</dcterms:identifier>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/cf95c983-6c84-4f00-928c-f3bcf9e3ce78">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/bad3a8e5-9992-40cd-886a-10e59ef17306">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/27f4f9e2-11de-4f5a-b055-8c65ed2a4a39">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/de232e15-bb08-4a83-b45d-574305586400">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/e18580e7-2d18-413b-8de2-b985a9cacb6c">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0acc83f5-53df-4c05-a41b-00fe72fae665">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/52ed85db-b50a-4454-bd54-4273d8ffdb6b">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/756c86b4-4583-49d8-a5c0-dff499c3ff93">
                </skos:hasTopConcept>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/08fa641b-f112-4b01-86e6-c22b6929e8b4">
                </skos:hasTopConcept>
            </skos:ConceptScheme>
        </skos:inScheme>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/52ed85db-b50a-4454-bd54-4273d8ffdb6b">
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "8908568e-77c1-492f-a3c4-2b9f0c1f6421", "value": "druckgraphischen Bl\u00e4ttern"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "17af6bc4-3018-4d17-8979-b78f77386b8f", "value": "prenten"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "5d75eddb-82bc-4ea7-8177-d4b335ecde34", "value": "Afbeeldingen gemaakt door de overdracht van beelden door middel van een drukvorm, zoals een plaat, een blok of een zeef, volgens verschillende druktechnieken. Gebruik 'afdrukken' wanneer specifiek de individuele afbeelding die het resultaat is van het afdrukken bedoeld wordt. Gebruik 'reproductieprenten' voor de prenten gemaakt naar geschilderde of getekende voorstellingen. Gebruik voor de afdrukken van foto's 'fotografische afdrukken'; zie voor termen voor afdrukken van technische tekeningen en documenten de termen onder de zoekleidingsterm 'reprografische kopie\u00ebn'."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "b4be3149-2a33-4baf-b1d9-f447340e5886", "value": "gravures (g\u00e9n\u00e9ral, \u0153uvres visuelles)"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "8cf693b9-df2f-4ced-af3a-a31091b1c788", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300041273"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "984f46a1-a4d6-42e7-b257-566e6d523c95", "value": "prints (visual works)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "c928cf5b-59be-46d9-848d-54b30561748d", "value": "Pictorial works produced by transferring images by means of a matrix such as a plate, block, or screen, using any of various printing processes. When emphasizing the individual printed image, use \"impressions.\" Avoid the controversial expression \"original prints,\" except in reference to discussions of the expression's use. If prints are neither \"reproductive prints\" nor \"popular prints,\" use the simple term \"prints.\" With regard to photographs, prefer \"photographic prints\"; for types of reproductions of technical drawings and documents, see terms found under \"reprographic copies.\" "}</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/e463e27e-bdc8-4ea4-8627-9a2d9a8a163c">
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "f1db6a06-01ca-4c7b-bddb-44b57319ac1d", "value": "sculpture (\u0153uvres visuelles)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "128fbe66-1b9f-44c4-a439-1fd7cf85aa1f", "value": "Kunstwerken waarin beelden en vormen zijn uitgevoerd in reli\u00ebf, in intaglio of in rondsculptuur. De term verwijst in het bijzonder naar objecten of groepen objecten die hun tastbaarheid behouden. De term is vooral van toepassing op kunstwerken die worden gemaakt door in een hard materiaal te snijden of te graveren, door een pletbaar materiaal te vormgieten of te modelleren of door delen samen te voegen tot een driedimensionaal object. Meestal heeft de term betrekking op grote of middelgrote objecten van steen, hout, brons of een ander metaal. Kleine objecten worden doorgaans 'beeldsnijwerken' genoemd. Gebruik specifiekere termen voor werken die meer verspreid zijn over ruimte of tijd, of minder tastbaar worden, zoals 'mail art' of 'omgevingskunst'."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "905e6543-be13-4868-90aa-bbd438659d97", "value": "Dreidimensionales Kunstwerk, in dem Bilder und Formen im Relief oder vollplastisch dargestellt werden. Der Begriff bezeichnet Werke, die durch Schnitzen oder Gravieren eines harten Materials, durch Gie\u00dfen oder Formen weichen Materials (in der Regel sp\u00e4ter erh\u00e4rtend) oder durch Montieren verschiedener Teile entstehen. \u00dcblichweise wird der Begriff f\u00fcr gro\u00df oder mittelgro\u00df dimensionierte Objekte aus Stein, Holz, Bronze oder anderem Metall verwendet. Kleinere Objekte werden in der Regel als \"Environmens\" oder mit anderen, geeigneten Begriffen bezeichnet. \"Skulptur\" bezieht sich auf Werke, die fassbare Wesen, Objekte oder Gruppen von Objekten darstellen oder auf abstrakte Werke, die definerte, messbare Kanten und Ausdehnungen besitzen. Dreidimensionale Werke, die unbestimmter im Raum und Zeit oder weniger greifbar sind, sollten mit entsprechend spezifische Begriffen wie \"Mail Art\" oder \"Landart\" bezeichnet werden."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "fae79afe-2164-4ab4-82a8-6905c3dcffa7", "value": "Skulptur"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "ff2eb479-eb08-4d03-b3aa-837524d4dd92", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300047090"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "9e6d3701-3266-4674-95b4-a23e402131f1", "value": "beeldhouwwerken (beeldmateriaal)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "c5b66071-c5b8-4afb-9ee2-e0476d85b3f5", "value": "Three-dimensional works of art in which images and forms are produced in relief, in intaglio, or in the round. The term refers particularly to art works created by carving or engraving a hard material, by molding or casting a malleable material (which usually then hardens), or by assembling parts to create a three-dimensional object. It is typically used to refer to large or medium-sized objects made of stone, wood, bronze, or another metal. Small objects are typically referred to as \"carvings\" or another appropriate term. \"Sculpture\" refers to works that represent tangible beings, objects, or groups of objects, or are abstract works that have defined edges and boundaries and can be measured. As three-dimensional works become more diffused in space or time, or less tangible, use appropriate specific terms, such as \"mail art\" or \"environmental art.\" "}</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "064ac56e-0afa-4b2b-a171-70127944e404", "value": "sculpture (visual works)"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/08fa641b-f112-4b01-86e6-c22b6929e8b4">
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "6a6df4fb-8202-470f-b193-84e49c615115", "value": "Physical or digital representations of a body of information designed with the capacity to communicate. In its broadest sense, \"documents\" include any item amenable to cataloging and indexing, that is, including nonprint media. For the activity of gathering and recording information, see \"documentation (function).\" For specfic types of documents, see concepts under \"document genres.\""}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "34039177-6acc-43ed-91a8-5d23e41a0eb7", "value": "Dokument (Objektgattung)"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "aeac5355-2649-4f03-b6af-209694be3f3d", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300026030"}</dcterms:identifier>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "9a9afe3b-73f0-47d8-af6b-c53e4ba3a155", "value": "Physikalische oder digitale Hinterlegung eines Objekts oder einer Information, die so gestaltet ist, dass sie der Kommunikation dient. Im weitesten Sinne beinhalten \"Dokumente\" alle Eigenschaften um sie zu katalogisieren oder zu Verschlagworten, das schlie\u00dft auch nicht druckf\u00e4hige Medien mit ein. F\u00fcr die Aktivit\u00e4t des Sammelns und Aufnehmens von Informationen, siehe \"Dokumentation\"."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "18f6c194-4979-4247-80d4-bec949003d92", "value": "documenten"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "a051da9d-4127-4d25-a869-f45a333567e2", "value": "documents (object genre)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "6d7a586b-0541-4ea8-bf9e-a80fbf13f8d5", "value": "Te gebruiken voor vastgelegde informatie, onafhankelijk van medium of kenmerken. Meestal geschreven, gedrukte of digitale informatie, maar in brede zin ook vastgelegde visuele of akoestische informatie dan wel driedimensionale objecten (corporele documenten)."}</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/27f4f9e2-11de-4f5a-b055-8c65ed2a4a39">
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "81a17d30-2c47-4a31-8a03-151fc6edab19", "value": "lettre"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "926d8b59-bba2-48ed-84fc-9b44fb6c982b", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300026879"}</dcterms:identifier>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "b3a7da58-90e9-4a8e-8bcf-2116946d0443", "value": "Korrespondenzst\u00fcck, das etwas f\u00f6rmlicher ist als eine \"Notiz\" oder eine \"Mitteilung\", in der Regel auf Papier und versandt. "}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "002756ea-6837-4668-a892-3df0ebd082a8", "value": "brieven (correspondentie)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "0f1b009f-0720-4c35-9a40-76d91e3cd2a5", "value": "Wordt gebruikt voor, meestal op papier opgetekende en verzonden correspondentie die een ietwat offici\u00ebler karakter draagt dan memo's of aantekeningen."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "6c9ac3d0-6502-4620-94bd-4d86c82261b6", "value": "Brief"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "6c4a63a6-8d35-41bb-aba0-e225017a64a5", "value": "Pieces of correspondence that are somewhat more formal than memoranda or notes, usually on paper and delivered."}</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "d4723cca-4a39-4033-9ac0-cee724717a55", "value": "letters (correspondence)"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/4eae23fd-7c92-49e0-a582-b89f02d3cd8d">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "7d8293d4-8742-4995-b172-3840b0f69974", "value": "photographs"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "4cc68d8c-e940-4287-9e59-886f6b4f6fec", "value": "photographies"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "ccf79988-d9de-4fd8-a193-ff8e338c9c06", "value": "Niet-bewegende afbeeldingen vervaardigd met van stralingsgevoelige materialen (gevoelig voor licht, elektronenstralen of nucleaire straling), met uitzondering van reproductieve afdrukken van documenten en technische tekeningen. Gebruik daarvoor termen, die bijeengebracht zijn onder 'reprografische kopie\u00ebn'. Foto's kunnen positief of negatief zijn, ondoorschijnend of transparant (in vaktermen: opzicht of doorzicht)."}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "25549eb7-436b-4495-a373-7928b9763c8b", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300046300"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "0f83bd72-15e2-4e6d-a300-eba451f18e38", "value": "foto's"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "f346b746-c5bf-4b42-8f1b-2618cd773c89", "value": "Foto"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "30dd4c08-5d79-484a-b11d-b7777d15cc7d", "value": "Refers to still images produced from radiation-sensitive materials (sensitive to light, electron beams, or nuclear radiation), generally by means of the chemical action of light on a sensitive film, paper, glass, or metal. Photographs may be positive or negative, opaque or transparent. The concept does not include reproductive prints of documents and technical drawings, for which descriptors found under \"&lt;reprographic copies&gt;\" are more appropriate. The concept may include photographs made by digital means."}</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/756c86b4-4583-49d8-a5c0-dff499c3ff93">
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "12dfbd3f-de32-4e0d-b5cb-e7f8bc711609", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300027221"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "a80182ef-e2c9-4b44-9112-f41ce1aba22c", "value": "affiches"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "a6bf1bd5-6d5c-48e5-977c-f849a00e72e9", "value": "Aankondigingen die zijn bedoeld om te worden opgeplakt als advertentie, reclame of als kennisgeving van een activiteit, doeleinde, product of dienst. Wordt ook gebruikt voor in grote hoeveelheden geproduceerde decoratieve afdrukken die zijn bedoeld om te worden opgehangen. Voor kleine gedrukte aankondigingen die zijn bedoeld om handmatig te worden uitgedeeld wordt 'strooibiljetten' gebruikt."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "55017f4a-905e-4345-882b-839fabd573a3", "value": "cartazes"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "0c33e26e-cd7f-4b4f-a469-e450c5c5189d", "value": "Notices, usually decorative or pictorial, intended to be posted to advertise, promote, or publicize an activity, cause, product, or service; also, decorative, mass-produced prints intended for hanging. For small printed notices or advertisements intended for distribution by hand, use \"handbills.\""}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "483eb486-bfbb-4b5f-aa52-72912b186036", "value": "Avisos, geralmente decorativos ou pict\u00f3ricos, destinados a serem publicados para anunciar, promover ou divulgar uma atividade, causa, produto ou servi\u00e7o; tamb\u00e9m, impress\u00f5es decorativas, produzidas em massa, destinadas a pendurar. Para pequenos avisos impressos ou an\u00fancios destinados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o manual, use \"folhetos\"."}</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "9a9d4f09-de0f-46bf-ba2e-e5818d5c0f34", "value": "affiches"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "03168aab-dcc0-44ad-affe-cbe39f96a679", "value": "posters"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/8b8ec1cf-5c8b-42f7-955f-0a77de1207ab">
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "d3f7f9e9-3922-4dd2-8b5d-aae4bdfdd3ad", "value": "Visuele werken die gemaakt zijn door te tekenen, wat wil zeggen de toepassing van lijnen op een oppervlak (vaak papier) met een potlood, pen, krijt, of een ander tekeninstrument. Hierin wordt geconcentreerd op de afbakening van de vorm en minder op de kleurgeving."}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "bd4138a3-06d4-4009-ba9b-61696c88c755", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300033973"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "3f9daf63-3965-4c69-9a22-1e2c6eab9163", "value": "dessins"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "89b15233-f2ce-4f2f-ac22-f6094cbccee9", "value": "Visual works produced by drawing, which is the application of lines on a surface, often paper, by using a pencil, pen, chalk, or some other tracing instrument to focus on the delineation of form rather than the application of color. This term is often defined broadly to refer to computer-generated images as well."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "6266b047-f1df-4f3c-865d-1cf632b49d91", "value": "Visuelles Werk, das durch Zeichnen hergestellt wurde, was das Auftragen von Linien auf eine Oberfl\u00e4che ist, oft Papier, unter Verwendung eines Bleistifts, einer Feder, Kreide oder eines anderen Zeichenmittels, mit dem Schwerpunkt eher auf der Darstellung der Form als der Betonung der Farbe. Der Begriff wird oft allgemein definiert und auch auf computergenerierte Bilder angewendet.\t\t\t\r\n"}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "ff9c3d43-6de2-46ea-bda3-d191e89ef41d", "value": "drawings (visual works)"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "f5ad5765-565b-420f-a0da-a5edc8d9e5f4", "value": "tekeningen"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/bad3a8e5-9992-40cd-886a-10e59ef17306">
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "ca83b053-1b6f-45a0-97a7-e675c2b5fb95", "value": "ouvrage peint"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "347e7ae5-38a5-488f-bb67-107d4a2e4f14", "value": "paintings (visual works)"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "0972537a-d73e-4f81-a376-e4343217ee4a", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300033618"}</dcterms:identifier>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "93979dcd-1b14-4f7d-ba42-0ddd90652f4b", "value": "Beeldende werken waarin de voorstelling hoofdzakelijk wordt gevormd door het direct aanbrengen van pigment, in de vorm van kleurmassa's, op een over het algemeen tweedimensionaal vlak."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "e1345793-bc88-45c6-9bf9-f97415f639f9", "value": "Individuelles Werk, bei dem die Darstellungen haupts\u00e4chlich durch das direkte Auftragen von Farbstoffen gebildet werden, die in \u00d6l, Wasser, Eigelb, geschmolzenem Wachs oder anderer Fl\u00fcssigkeit aufgel\u00f6st sind und bei dem die Farbmasse auf eine meist zweidimensionale Oberfl\u00e4che aufgetragen wird. "}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "bcbc4fa8-49dd-4602-b96d-74360d102385", "value": "schilderingen"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "d0b8e2e7-d0c3-4d9e-ba85-77f86d173a35", "value": "Unique works in which images are formed primarily by the direct application of pigments suspended in oil, water, egg yolk, molten wax, or other liquid, arranged in masses of color, onto a generally two-dimensional surface."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "2713e4f7-a541-472f-9180-c98f75ff27c1", "value": "Gem\u00e4lde"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/e18580e7-2d18-413b-8de2-b985a9cacb6c">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "55f06b2e-a4b9-43fa-bb17-32c77e7a6b34", "value": "cultural artifacts"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "1ab6ef7c-142a-41a0-834d-7fb28b854e13", "value": "Fysieke objecten die door mensen met een zekere vaardigheid zijn geproduceerd of vormgegeven, in het bijzonder werktuigen, wapens, ornamenten of andere voorwerpen die culturele aanwijzingen verschaffen over de persoon die ze hebben gemaakt of gebruikt, en die voorts worden gekenmerkt door hun archeologische of historische belang en door het feit dat ze door musea of voor priv\u00e9collecties worden verzameld."}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "4064a469-85a5-4ff4-aa33-b308751a5d4f", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300265421"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "de2151ac-05c0-403b-a9e9-ce1f89ea02f1", "value": "culturele artefacten"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "3c6df79f-7b11-40eb-83c1-d936f45fa36c", "value": "Physical objects produced or shaped by human craft, especially tools, weapons, ornaments, or other items that inherently give cultural clues about the person who made it or used it, and are further characterized by being of archaeological or historical interest and of the type collected by museums or private collectors. "}</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/0acc83f5-53df-4c05-a41b-00fe72fae665">
        <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "9e94bdb5-a009-4163-a0d6-915e297c28e4", "value": "aquarelas"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "7470ef25-e866-40d9-84a4-df227af6a11b", "value": "Pinturas produzidas pela aplica\u00e7\u00e3o de lavagens de aquarela fina e transparente, geralmente no papel"}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "f86c4c29-4f10-4146-80cb-8240569bd9c7", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300404216"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "ae3335c1-05fc-408b-b748-9e2e7521ec0e", "value": "aquarellen"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "c1583774-5a41-41f0-92e6-364093bad018", "value": "aquarelles (paintings)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "85aa1551-7a73-4e96-b6a9-de63d255d524", "value": "Schilderijen die worden gemaakt door laagjes dunne, transparante waterverf aan te brengen, meestal op papier."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "dd9b4588-a193-4b95-b105-0171f196e004", "value": "Paintings produced by applying washes of thin, transparent watercolor, usually onto paper."}</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/cf95c983-6c84-4f00-928c-f3bcf9e3ce78">
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "1840afdc-48b7-4409-b65d-cff4acdf4e91", "value": "Boeken waarin transacties of gebeurtenissen worden opgetekend op het moment dat zij plaatsvinden, meestal voorafgaand aan hun opname in permanente registers, zoals een politieregister of het grootboek van een warenhuis."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "4df04dc8-97e7-4ce9-a1f3-fa43eea62c70", "value": "Journal (Gesch\u00e4ftsbuch)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "98779852-dc87-40cf-b2de-2597c5727fc9", "value": "Buch, in das Ereignisse oder Gesch\u00e4ftsabschl\u00fcsse in chronologischer Reihenfolge eingetragen werden. F\u00fcr gew\u00f6hnlich werden diese sp\u00e4ter in bleibende Berichtsakten \u00fcbertragen, wie beispielsweise die Dienstb\u00fccher der Polizei oder dem Journal eines Kaufmanns."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "caf3deb5-cfb4-44e6-be92-692415890e3a", "value": "Books in which entries of transactions or occurrences are made as they take place, usually pending their transfer to permanent record books; such as a police blotter or general merchandise store blotter."}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "e5a2a5eb-6550-4e36-ae66-f930dce0d330", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300027488"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "d8df4c50-d78f-41fd-8668-ddacb2167f22", "value": "buvards"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "bfb22e91-ee20-40a3-a091-b67e8dedc962", "value": "registers (journaals)"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "710fa242-4dc3-4689-afa4-a9594be40a7b", "value": "blotters (bookkeeping records)"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://arches.museumplantinmoretus.be/de232e15-bb08-4a83-b45d-574305586400">
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "1d74daba-672c-4e3e-9905-abd6452fe29f", "value": "manuscripten"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="nl">{"id": "ee039266-e63e-4636-9cc5-7db55e43bc65", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300028569"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "d3ab7248-15f1-46e9-b2ac-96eec5e398f6", "value": "Manuskript (Dokumentengattung)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "cb40c0cf-686e-412b-bbdf-1ab7deb3fedf", "value": "Handwritten documents, particularly books and other documents created before the invention of the printing press. May also be used to distinguish certain documents from published or otherwise printed documents, as in the cases of typed personal letters or a typescript from which printed versions are made."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "8773b584-9e16-46ba-b6c5-de63636136ec", "value": "manuscripts (documents)"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "ff0dfb4b-34ee-47ff-ae86-1f2fdd611546", "value": "manuscrits"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "705c284c-3ea3-4944-8b84-380cb5a4ad0b", "value": "Handgeschriebenes Dokument, vor allem B\u00fccher und andere Dokumente vor der Erfindung der Druckmaschine. Die Bezeichnung kann auch verwendet werden, um bestimmte Dokumente von ver\u00f6ffentlichten oder anderweitig gedruckten Dokumenten zu unterscheiden, wie in den F\u00e4llen von pers\u00f6nlichen Briefen oder mit der Scheibmaschinen geschriebenen Dokumenten, aus denen sp\u00e4ter gedruckte Ausgaben entstanden."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "c97efca3-3bb8-4c4b-8762-a4e29c2e3c44", "value": "Wordt vooral gebruikt voor handgeschreven documenten, kan ook worden gebruikt om bepaalde documenten van gepubliceerde of op andere wijze gedrukte documenten te onderscheiden, zoals bij getypte persoonlijke brieven of getypte tekst waarvan gedrukte versies worden gemaakt."}</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://arches.museumplantinmoretus.be/0410002c-5731-4d63-ac37-57cf4f75b814">
        </skos:inScheme>
    </skos:Concept>
</rdf:RDF>